msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: recalbox-emulationstation\n"
"Language: zh-TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: POEditor.com\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

msgid "AN UPDATE IS AVAILABLE FOR YOUR RECALBOX"
msgstr "您的 RECALBOX 有可更新的版本囉！"

msgid "DOWNLOADED"
msgstr "已下載"

msgid "NEW VERSION:"
msgstr "新版本"

msgid "UPDATE CHANGELOG:"
msgstr "更新的日誌："

msgid "CANCEL"
msgstr "取消"

msgid "Rating"
msgstr "評分"

#, fuzzy
msgid "Released"
msgstr "發行日期"

msgid "Developer"
msgstr "開發商"

msgid "Publisher"
msgstr "發行商"

msgid "Genre"
msgstr "類型"

#, fuzzy
msgid "Players"
msgstr "遊戲人數"

msgid "NO GAMES FOUND - SKIP"
msgstr "搜尋不到資料 - 略過"

msgid "RETRY"
msgstr "重試"

msgid "SKIP"
msgstr "略過"

msgid "SEARCH FOR"
msgstr "要搜尋什麼"

msgid "SEARCH"
msgstr "搜尋"

msgid "SCRAPING IN PROGRESS"
msgstr "正在進行遊戲資訊抓取"

msgid "SYSTEM"
msgstr "遊戲平台"

msgid "subtitle text"
msgstr "副標文字"

msgid "INPUT"
msgstr "輸入名稱"

msgid "search"
msgstr "搜尋"

msgid "STOP"
msgstr "停止"

msgid "stop (progress saved)"
msgstr "停止 (會儲存進度)"

msgid "GAME %i OF %i"
msgstr "遊戲 %i - %i"

#, fuzzy
msgid ""
"WE CAN'T FIND ANY SYSTEMS!\n"
"CHECK THAT YOUR PATHS ARE CORRECT IN THE SYSTEMS CONFIGURATION FILE, AND "
"YOUR GAME DIRECTORY HAS AT LEAST ONE GAME WITH THE CORRECT EXTENSION.\n"
"\n"
"VISIT RECALBOX.COM FOR MORE INFORMATION."
msgstr ""
"找不到遊戲資料！請檢查遊戲目錄設定！\n"
"請確保在這些遊戲目錄下至少有一款遊戲。\n"
"歡迎加入正體中文臉書樹莓復古派社團一起討論。\n"
"或至 RECALBOX.COM 官方網站以獲得更多消息。"

msgid "%i GAME SUCCESSFULLY SCRAPED!"
msgid_plural "%i GAMES SUCCESSFULLY SCRAPED!"
msgstr[0] "%i 個遊戲資料搜括成功！"

msgid "%i GAME SKIPPED."
msgid_plural "%i GAMES SKIPPED."
msgstr[0] "略過了 %i 個遊戲。"

msgid "ESTIMATED TIME: "
msgstr "預計時間"

msgid "ELAPSED TIME: "
msgstr "所需時間:"

msgid "COMPLETE!"
msgstr "完成！"

msgid "PLEASE VISIT"
msgstr "請訪問"

msgid "ONLY 1 SCRAPPING ENGINE"
msgstr "僅1個搜刮引擎"

msgid "%i SCRAPPING ENGINES"
msgstr "%i搜刮搜尋機"

msgid ""
"Scraping complete! {PROCESSED} games processed.\n"
"\n"
"{SUCCESS} game(s) scraped or updated\n"
"{NOTFOUND} game(s) not found...\n"
"{ERRORS} request/download errors\n"
"\n"
"{TEXTINFO} Text information updated\n"
"{IMAGES} images and {VIDEOS} videos downloaded\n"
"{MEDIASIZE} of media saved\n"
"Now, EmulationStation is going to relaunch to update all gamelists."
msgstr ""
"抓取完成！共取得 {PROCESSED} 款遊戲資料。\n"
"\n"
"{SUCCESS} 款遊戲已完成資料抓取及更新\n"
"{NOTFOUND} 款遊戲找不到資料...\n"
"{ERRORS} 個請求或下載發生錯誤\n"
"\n"
"{TEXTINFO} 文字訊息已完成更新\n"
"{IMAGES} 張圖片及 {VIDEOS} 個影片已完成下載 \n"
"{MEDIASIZE} 個媒體資料已完成儲存\n"
"現在，EmulationStation 將重新啟動以更新所有遊戲列表。"

msgid ""
"You reached your daily quota of scraping request.\n"
"All your today's scrapes have been saved anyway.\n"
"\n"
"Start scraping again tomorrow.\n"
"Dont forget to select 'update' and not 'scrape all'"
msgstr ""
"您已達到了每日抓取資料的上限。\n"
"但無論如何，您今天的所有資料皆已儲存完畢。\n"
"\n"
"請明天再繼續抓取。\n"
"不要忘記明天是選擇“更新”而不是“抓取全部”"

msgid ""
"Your share partition is almost full.\n"
"The scraper stopped automatically.\n"
"\n"
"Remove unused games, media, files to make room before running the scraper "
"again!"
msgstr ""
"您的共享分區幾乎已滿。搜索自動停止。\n"
"\n"
"刪除未使用的遊戲，媒體和文件以騰出空間，然後再次運行搜刮！"

msgid "OK"
msgstr "確定"

msgid "EDIT METADATA"
msgstr "編輯簡介"

msgid "MORE DETAILS"
msgstr "更多細節"

msgid "SCRAPE"
msgstr "抓取"

msgid "SAVE"
msgstr "儲存"

msgid ""
"THIS WILL DELETE A FILE!\n"
"ARE YOU SURE?"
msgstr ""
"此操作將刪除檔案!\n"
"確定要這麼做嗎？"

msgid "YES"
msgstr "是"

msgid "NO"
msgstr "否"

msgid "DELETE"
msgstr "刪除"

msgid "SAVE CHANGES?"
msgstr "儲存本次修改嗎?"

msgid "BACK"
msgstr "返回"

msgid "CLOSE"
msgstr "關閉"

msgid "MAIN MENU"
msgstr "主選單"

msgid "KODI MEDIA CENTER"
msgstr "KODI 媒體播放中心"

msgid "SYSTEM SETTINGS"
msgstr "系統設定"

msgid "VERSION"
msgstr "版本"

msgid "DISK USAGE"
msgstr "磁碟使用情況"

msgid "STORAGE DEVICE"
msgstr "儲存裝置"

msgid "LANGUAGE"
msgstr "語言"

msgid "OVERCLOCK"
msgstr "超頻"

msgid "EXTREM (1100Mhz)"
msgstr "極高 (1100MHz)"

msgid "TURBO (1000Mhz)"
msgstr "很高 (1000Mhz)"

msgid "HIGH (950Mhz)"
msgstr "高 (950MHz)"

msgid "NONE (700Mhz)"
msgstr "不超頻 (700Mhz)"

msgid "TURBO (1050Mhz)+"
msgstr "很高 (1050Mhz)+"

msgid "HIGH (1050Mhz)"
msgstr "高 (1050MHz)"

msgid "NONE (900Mhz)"
msgstr "不超頻 (900Mhz)"

msgid "NONE (1200Mhz)"
msgstr "不超頻 (1200Mhz)"

msgid "NONE"
msgstr "無"

#. NEW SETTINGS ORGANIZATION
msgid "UPDATES"
msgstr "更新"

msgid "AUTO UPDATES"
msgstr "自動更新"

msgid "START UPDATE"
msgstr "開始更新"

msgid "KODI SETTINGS"
msgstr "KODI 設定"

msgid "ENABLE KODI"
msgstr "啟用 KODI 媒體播放中心"

msgid "KODI AT START"
msgstr "開機自動啟動 KODI"

msgid "START KODI WITH X"
msgstr "按 X 鍵快速啟動 KODI"

msgid "THE SYSTEM WILL NOW REBOOT"
msgstr "系統將重新啟動"

msgid "GAMES SETTINGS"
msgstr "遊戲設定"

msgid "GAME RATIO"
msgstr "遊戲顯示比例"

msgid "SMOOTH GAMES"
msgstr "平順遊戲畫面"

msgid "REWIND"
msgstr "倒帶功能"

msgid "AUTO SAVE/LOAD"
msgstr "自動儲存/讀取"

msgid "PRESS TWICE TO QUIT GAME"
msgstr "按兩次按鈕離開遊戲"

msgid "SHADERS SET"
msgstr "濾鏡著色器設定"

msgid "SCANLINES"
msgstr "掃描線"

msgid "RETRO"
msgstr "復古"

msgid "RETROACHIEVEMENTS SETTINGS"
msgstr "RETROACHIEVEMENTS 成就系統設定"

msgid "RETROACHIEVEMENTS"
msgstr "RETROACHIEVEMENTS 成就系統"

msgid "HARDCORE MODE"
msgstr "硬派模式"

msgid "USERNAME"
msgstr "使用者名稱"

msgid "PASSWORD"
msgstr "使用者密碼"

msgid "ADVANCED"
msgstr "進階設定"

msgid "REALLY UPDATE GAMES LISTS ?"
msgstr "確定要進行遊戲清單更新嗎?"

msgid "UPDATE GAMES LISTS"
msgstr "更新遊戲清單"

msgid "CONTROLLERS SETTINGS"
msgstr "控制器設定"

msgid "UI SETTINGS"
msgstr "使用者介面設定"

msgid "OVERSCAN"
msgstr "過掃描填滿效果"

msgid "SCREENSAVER AFTER"
msgstr "螢幕保護時間"

#, fuzzy
msgid "CAROUSEL ANIMATION"
msgstr "旋轉動畫"

msgid "TRANSITION STYLE"
msgstr "轉場效果"

msgid "SCREENSAVER BEHAVIOR"
msgstr "螢幕保護效果"

msgid "SHOW FRAMERATE"
msgstr "顯示FPS幀率"

msgid "CLOCK IN MENU"
msgstr "選單時鐘"

msgid "ON-SCREEN HELP"
msgstr "顯示說明"

msgid "QUICK SYSTEM SELECT"
msgstr "快速遊戲平台選擇(左右鍵)"

msgid "THEME SET"
msgstr "主題佈景設定"

msgid "THEME CONFIGURATION"
msgstr "主題配置"

msgid "THEME COLORSET"
msgstr "主題顔色配置"

msgid "THEME ICONSET"
msgstr "主題圖標配置"

msgid "THEME MENU"
msgstr "主題選單"

msgid "THEME SYSTEMVIEW"
msgstr "系統主題界面配置"

msgid "THEME GAMELISTVIEW"
msgstr "遊戲主題配置"

msgid "THEME GAMECLIPVIEW"
msgstr "主題遊戲"

msgid "THEME REGION"
msgstr "主題地區配置"

msgid "THIS THEME HAS NO OPTION"
msgstr "此主題無任何選項"

msgid "SOUND SETTINGS"
msgstr "聲音設定"

msgid "SYSTEM VOLUME"
msgstr "系統音量"

msgid "FRONTEND MUSIC"
msgstr "系統背景音樂"

msgid "OUTPUT DEVICE"
msgstr "輸出裝置"

msgid "HDMI"
msgstr "HDMI輸出"

#, fuzzy
msgid "JACK"
msgstr "3.5mm音源輸出"

msgid "AUTO"
msgstr "自動"

msgid "NETWORK SETTINGS"
msgstr "網路設定"

msgid "CONNECTED"
msgstr "已連接"

msgid "NOT CONNECTED"
msgstr "未連接"

msgid "STATUS"
msgstr "目前狀態"

msgid "IP ADDRESS"
msgstr "IP 位址"

msgid "HOSTNAME"
msgstr "主機名稱"

msgid "ENABLE WIFI"
msgstr "啟用 WIFI 無線網絡"

msgid "WIFI SSID"
msgstr "無線網絡 SSID"

msgid "MANUAL INPUT"
msgstr "手動輸入"

msgid "WIFI KEY"
msgstr "WIFI 無線網絡密碼"

msgid "WIFI ENABLED"
msgstr "已啟用 WIFI 無線網路"

msgid "WIFI CONFIGURATION ERROR"
msgstr "WIFI 無線網路設定錯誤"

msgid "SCRAPER"
msgstr "遊戲資訊抓取"

msgid "SCRAPE FROM"
msgstr "抓取來源"

msgid "SCRAPE RATINGS"
msgstr "抓取評分"

msgid "SCRAPE NOW"
msgstr "開始抓取"

msgid "QUIT"
msgstr "離開"

msgid "REALLY RESTART?"
msgstr "確定要重新啟動嗎?"

msgid "RESTART SYSTEM"
msgstr "重新啟動系統"

msgid "REALLY SHUTDOWN?"
msgstr "確定要關機嗎?"

msgid "SHUTDOWN SYSTEM"
msgstr "系統關機"

msgid "DEFAULT (%1%)"
msgstr "預設  (%1%)"

msgid "Emulator"
msgstr "模擬器"

msgid "Core"
msgstr "核心"

#, fuzzy
msgid ""
"YOU ARE GOING TO CONFIGURE A CONTROLLER. IF YOU HAVE ONLY ONE JOYSTICK, "
"CONFIGURE THE DIRECTIONS KEYS AND SKIP JOYSTICK CONFIG BY HOLDING A BUTTON. "
"IF YOU DO NOT HAVE A SPECIAL KEY FOR HOTKEY, CHOOSE THE SELECT BUTTON. SKIP "
"ALL BUTTONS YOU DO NOT HAVE BY HOLDING A KEY. BUTTONS NAMES ARE BASED ON THE "
"SNES CONTROLLER."
msgstr ""
"《您即將進行遊戲控制器的設定》\n"
"請依畫面指示設定遊戲控制器方向鍵及按鍵\n"
"長按任一鍵可以略過不需要的按鍵設定\n"
"若無足夠按鍵設定「熱鍵」請直接按Select鍵\n"
"預設的按鍵定義來自超級任天堂手把"

#. GUIMENU
msgid "CONFIGURE A CONTROLLER"
msgstr "設定遊戲控制器"

#. Bluetooth
msgid "CONTROLLER PAIRED"
msgstr "遊戲控制器已設定成功"

msgid "UNABLE TO PAIR CONTROLLER"
msgstr "無法成功設定遊戲控制器"

msgid "AN ERROR OCCURED"
msgstr "發生錯誤"

msgid "NO CONTROLLERS FOUND"
msgstr "沒有找到藍牙控制器"

msgid "PAIR A BLUETOOTH CONTROLLER"
msgstr "配對藍牙遊戲控制器"

msgid "CONTROLLERS LINKS HAVE BEEN DELETED."
msgstr "遊戲控制器已經刪除"

msgid "FORGET BLUETOOTH CONTROLLERS"
msgstr "解除配對藍牙控制器"

msgid "INPUT P%i"
msgstr "輸入 P%i"

msgid "CHOOSE"
msgstr "瀏覽"

msgid "SELECT"
msgstr "選擇"

msgid "OPTIONS"
msgstr "選項"

msgid "JUMP TO LETTER"
msgstr "跳至字母"

msgid "SORT GAMES BY"
msgstr "遊戲排序方式"

#. FAVORITES
msgid "FAVORITES ONLY"
msgstr "僅顯示收藏項目"

msgid "EDIT THIS GAME'S METADATA"
msgstr "編輯此遊戲的簡介資料"

msgid "SCRAPE THESE GAMES"
msgstr "抓取這些遊戲"

msgid "All Games"
msgstr "所有遊戲"

#. MISSING SCRAPPER TRANSLATIONS
#, fuzzy
msgid "Only missing image"
msgstr "只抓取缺少的圖片"

msgid "FILTER"
msgstr "篩選"

msgid "SCRAPE THESE SYSTEMS"
msgstr "抓取這些遊戲平台"

msgid "SYSTEMS"
msgstr "遊戲平台"

msgid "USER DECIDES ON CONFLICTS"
msgstr "資訊有衝突時手動修正"

msgid "START"
msgstr "開始"

msgid ""
"WARNING: SOME OF YOUR SELECTED SYSTEMS DO NOT HAVE A PLATFORM SET. RESULTS "
"MAY BE EVEN MORE INACCURATE THAN USUAL!\n"
"CONTINUE ANYWAY?"
msgstr ""
"警告：你選擇的遊戲平台中有些沒有平台數據，\n"
"抓取後的結果可能會更糟！是否要繼續呢？"

msgid "NO GAMES FIT THAT CRITERIA."
msgstr "沒有符合的遊戲。"

msgid "REALLY UPDATE?"
msgstr "確定進行更新嗎?"

msgid "NETWORK CONNECTION NEEDED"
msgstr "必須連接到網路"

msgid "UPDATE DOWNLOADED, THE SYSTEM WILL NOW REBOOT"
msgstr "更新檔下載完畢，系統將重新啟動"

msgid "UPDATE FAILED, THE SYSTEM WILL NOW REBOOT"
msgstr "更新失敗，系統將重新啟動"

msgid "NO UPDATE AVAILABLE"
msgstr "沒有可用的更新"

msgid "AN ERROR OCCURED - DOWNLOADED"
msgstr "發生錯誤 - 已下載"

msgid "enter emulator"
msgstr "輸入模擬器"

msgid "enter core"
msgstr "輸入核心"

msgid "Ratio"
msgstr "比例"

msgid "enter ratio"
msgstr "輸入比例"

msgid "Name"
msgstr "名稱"

msgid "enter game name"
msgstr "輸入遊戲名稱"

msgid "Description"
msgstr "簡介"

msgid "enter description"
msgstr "輸入簡介"

msgid "Image"
msgstr "圖片"

msgid "enter path to image"
msgstr "輸入圖片路徑"

msgid "Thumbnail"
msgstr "縮圖"

msgid "enter path to thumbnail"
msgstr "輸入縮圖路徑"

msgid "enter rating"
msgstr "輸入評分"

msgid "Release date"
msgstr "發行日期"

msgid "enter release date"
msgstr "輸入發行日期"

msgid "enter game developer"
msgstr "輸入遊戲開發者"

msgid "enter game publisher"
msgstr "輸入遊戲發行商"

msgid "enter game genre"
msgstr "輸入遊戲類型"

msgid "enter number of players"
msgstr "輸入遊戲玩家人數"

msgid "Favorite"
msgstr "收藏夾"

msgid "enter favorite"
msgstr "加入收藏夾"

#, fuzzy
msgid "Region"
msgstr "區域"

msgid "enter region"
msgstr "輸入區域"

msgid "Romtype"
msgstr "ROM 類型"

msgid "enter romtype"
msgstr "輸入 ROM 類型"

msgid "Hidden"
msgstr "隱藏"

msgid "set hidden"
msgstr "設定隱藏"

msgid "Play count"
msgstr "遊戲執行次數"

msgid "enter number of times played"
msgstr "輸入遊戲執行次數"

msgid "Last played"
msgstr "最後遊戲執行日期"

msgid "enter last played date"
msgstr "輸入最後遊戲執行日期"

msgid "%i GAME AVAILABLE"
msgid_plural "%i GAMES AVAILABLE"
msgstr[0] "%i 個可用遊戲"

msgid "%i FAVORITE"
msgid_plural "%i FAVORITES"
msgstr[0] "%i 個收藏"

msgid "SCROLL"
msgstr "滾動"

msgid "LAUNCH"
msgstr "執行"

msgid "Times played"
msgstr "遊戲執行次數"

msgid "MENU"
msgstr "選單"

msgid "START KODI"
msgstr "啟動 KODI"

msgid "FILENAME, ASCENDING"
msgstr "遊戲名（升序）"

msgid "FILENAME, DESCENDING"
msgstr "遊戲名（降序）"

msgid "RATING, ASCENDING"
msgstr "評分（升序）"

msgid "RATING, DESCENDING"
msgstr "評分（降序）"

msgid "TIMES PLAYED, ASCENDING"
msgstr "遊戲執行次數（升序）"

msgid "TIMES PLAYED, DESCENDING"
msgstr "遊戲執行次數（降序）"

msgid "LAST PLAYED, ASCENDING"
msgstr "最近執行（升序）"

msgid "LAST PLAYED, DESCENDING"
msgstr "最近執行（降序）"

msgid "WORKING..."
msgstr "更新中..."

msgid "CHANGE"
msgstr "修改"

msgid "never"
msgstr "從未"

msgid "just now"
msgstr "剛剛"

msgid "%i sec ago"
msgid_plural "%i secs ago"
msgstr[0] "%i 秒之前"

msgid "%i min ago"
msgid_plural "%i mins ago"
msgstr[0] "%i 分鐘之前"

msgid "%i hour ago"
msgid_plural "%i hours ago"
msgstr[0] "%i 小時之前"

msgid "%i day ago"
msgid_plural "%i days ago"
msgstr[0] "%i 天之前"

msgid "unknown"
msgstr "未知"

msgid "SELECT ALL"
msgstr "選擇全部"

msgid "SELECT NONE"
msgstr "取消選擇"

msgid "%i SELECTED"
msgid_plural "%i SELECTED"
msgstr[0] "%i 個已選擇"

msgid "UP"
msgstr "上"

msgid "DOWN"
msgstr "下"

msgid "LEFT"
msgstr "左"

msgid "RIGHT"
msgstr "右"

msgid "JOYSTICK 1 UP"
msgstr "搖桿 1 上"

msgid "JOYSTICK 1 LEFT"
msgstr "搖桿 1 左"

msgid "JOYSTICK 2 UP"
msgstr "搖桿 2 上"

msgid "JOYSTICK 2 LEFT"
msgstr "搖桿 2 左"

#, fuzzy
msgid "PAGE UP"
msgstr "L1"

#, fuzzy
msgid "PAGE DOWN"
msgstr "R1"

msgid "HOTKEY"
msgstr "熱鍵"

msgid "CONFIGURING"
msgstr "設定"

msgid "KEYBOARD"
msgstr "鍵盤"

msgid "GAMEPAD %i"
msgstr "手把 %i"

msgid "INPUT REQUIRED"
msgstr "需要輸入"

msgid "(skipped)"
msgstr "（略過）"

msgid "UP/DOWN TO SKIP"
msgstr "按 上鍵/下鍵 以省略"

msgid "A TO UNSET"
msgstr "按  A 鍵 以清除設置"

msgid "DOWN TO SKIP AND KEEP [%1%]"
msgstr "按 下鍵 以略過並保留 [%1%]"

msgid "UP/DOWN TO SKIP AND KEEP [%1%]"
msgstr "按 上鍵/下鍵 以略過並保留 [%1%]"

#. Config controllers missing translation
msgid "PRESS ANYTHING"
msgstr "按下對應按鍵"

msgid "ALREADY TAKEN"
msgstr "已經用過了"

msgid "DISCARD CHANGES"
msgstr "放棄本次修改"

msgid "WELCOME"
msgstr "歡迎"

msgid "CONFIGURE INPUT"
msgstr "按鍵設定"

msgid "%i GAMEPAD DETECTED"
msgid_plural "%i GAMEPADS DETECTED"
msgstr[0] "檢測到 %i 支手把"

msgid "NO GAMEPADS DETECTED"
msgstr "沒有檢測到遊戲手把"

msgid "HOLD A BUTTON ON YOUR DEVICE TO CONFIGURE IT."
msgstr "請按住您要設定的控制器上的任一個按鈕。"

msgid "PRESS F4 TO QUIT AT ANY TIME."
msgstr "退出請按 F4。"

msgid "PRESS ESC OR THE HOTKEY TO CANCEL."
msgstr "按 ESC 鍵或熱鍵取消"

msgid "DO YOU WANT TO START KODI MEDIA CENTER ?"
msgstr "你想啟動 KODI 媒體播放中心嗎?"

msgid "LOADING..."
msgstr "載入中 ..."

msgid "PLEASE WAIT..."
msgstr "請稍候 ..."

msgid "REALLY SHUTDOWN WITHOUT SAVING METADATAS?"
msgstr "確定不儲存資料直接關機嗎?"

msgid "FAST SHUTDOWN SYSTEM"
msgstr "快速關機"

#, fuzzy
msgid ""
"WE CAN'T FIND ANY SYSTEMS!\n"
"CHECK THAT YOUR PATHS ARE CORRECT IN THE SYSTEMS CONFIGURATION FILE, AND "
"YOUR GAME DIRECTORY HAS AT LEAST ONE GAME WITH THE CORRECT EXTENSION.\n"
"\n"
"VISIT RECALBOX.FR FOR MORE INFORMATION."
msgstr ""
"找不到遊戲資料！請檢查遊戲目錄設定！\n"
"請確保在這些遊戲目錄下至少有一款遊戲。\n"
"歡迎加入正體中文臉書樹莓復古派社團一起討論。\n"
"或至 RECALBOX.COM 官方網站以獲得更多消息。"

msgid "ON SCREEN KEYBOARD"
msgstr "螢幕虛擬鍵盤"

msgid "SHIFTS FOR UPPER,LOWER, AND SPECIAL"
msgstr "SHIFT鍵以啟用大小寫與特殊字元"

msgid "SPACE"
msgstr "空白"

msgid "DELETE A CHAR"
msgstr "刪除字元"

msgid "SHIFT"
msgstr "SHIFT"

msgid "STOP EDITING"
msgstr "停止編輯"

msgid "MOVE CURSOR"
msgstr "移動游標"

msgid "EDIT"
msgstr "編輯"

msgid "ACCEPT RESULT"
msgstr "覆蓋原有資訊"

msgid "FILENAME"
msgstr "遊戲名"

msgid "RATING"
msgstr "評分"

msgid "TIMES PLAYED"
msgstr "執行次數"

msgid "LAST PLAYED"
msgstr "最近執行"

msgid "NUMBER OF PLAYERS"
msgstr "遊戲玩家人數"

msgid "DEVELOPER"
msgstr "開發商"

msgid "GENRE"
msgstr "類型"

msgid "SHOW HIDDEN"
msgstr "顯示隱藏"

msgid "SHOW FOLDERS CONTENT"
msgstr "顯示文件夾內容"

msgid "EXTREM (1400Mhz)"
msgstr "極高 (1400MHz)"

msgid "TURBO (1350Mhz)"
msgstr "很高 (1350Mhz)"

msgid "HIGH (1300Mhz)"
msgstr "高 (1300MHz)"

#, fuzzy
msgid ""
"TURBO AND EXTREM OVERCLOCK PRESETS MAY CAUSE SYSTEM UNSTABILITIES, SO USE "
"THEM AT YOUR OWN RISK.\n"
"IF YOU CONTINUE, THE SYSTEM WILL REBOOT NOW."
msgstr ""
"超頻至TURBO或EXTREM可能導致系統異常，\n"
"您需自行承擔設備燒毀的風險！\n"
"若要繼續，系統將立即重新啟動。"

msgid "%i GAME HIDDEN"
msgid_plural "%i GAMES HIDDEN"
msgstr[0] "%i 遊戲隱藏"

msgid "Start kodi media player."
msgstr "啟動 KODI 媒體播放中心"

msgid ""
"Select the language for your recalbox, select an external drive to store "
"your games and configurations, check your current version and the free space "
"on your drive"
msgstr ""
"請選擇您的 Recalbox 要使用的語言，\n"
"可外接一個儲存裝置來存放您的遊戲和設定，\n"
"請檢查您當前的版本和儲存裝置的可用空間。"

msgid "Shows your current recalboxOS version."
msgstr "顯示您目前的 Recalbox OS 版本"

msgid ""
"Show how much space is used on your SHARE partition, located either on the "
"SDCARD or on an external drive. The information shows how much GB are used "
"and how much GB your storage has overall (example 13GB/26GB)."
msgstr ""
"顯示SD卡或隨身碟上SHARE磁區所使用的空間，\n"
"包含已使用多少GB及儲存容量上限（如13GB / 26GB）。"

msgid ""
"Select an external drive to store your roms, saves, configurations etc.\n"
"Use a FAT32 formatted drive. The system does not format the drive. On first "
"boot, with this option enabled, recalbox will create a '/recalbox' folder "
"with all system files inside."
msgstr ""
"使用外接儲存裝置來存放你的遊戲ROM、遊戲存檔記錄、設定值等。\n"
"請自行用FAT32來格式化你的記憶卡等裝置。本系統無格式化功能。 \n"
"若啟用此選項，在首次啟動時會自動建立recalbox資料夾，並存入系統所需檔案。"

msgid ""
"Select your language. A reboot is needed to set this configuration active."
msgstr "選擇你所使用的語言。本設定需重新啟動才會生效。"

msgid ""
"Manage your recalbox updates. Select the update type. Activate update check."
msgstr "管理您的 Recalbox 更新。選擇更新類型。啟動更新檢查。"

msgid "Check if an update is available, and start the update process."
msgstr "檢查有無新的更新，並啟動更新程序。"

msgid ""
"Stable updates will check for updates on stable recalbox releases. Stable "
"updates are tested and approved by the recalbox team and their testers.\n"
"Unstable updates allows you to get the latest recalbox features by checking "
"our unstable repository. You can test and validate with us the very last "
"version of recalbox.\n"
"If you choose unstable update, be so kind to report issues on the recalbox-"
"os issue board (https://github.com/recalbox/recalbox-os/issues)"
msgstr ""
"更新穩定版。穩定版會以官方團隊測試審核後才釋出的版本為主。\n"
"更新測試版。測試版會有許多不穩定及未優化與未知問題的程式與功能。\n"
"您若參與我們的測試版，可以在（https://github.com/recalbox/recalbox-os/"
"issues）上回報您遇到的問題。"

msgid ""
"Automatically check if an update is avaialble. If so, it notifies you with a "
"message."
msgstr "自動檢查是否有更新。有更新時會發送通知訊息給您。"

msgid "Shows the current available update version."
msgstr "僅顯示當前可用更新版本"

msgid "Shows the current available update changelog."
msgstr "僅顯示當前可用更新日誌"

msgid ""
"Configure games display, ratio, filters (shaders), auto save and load and "
"retroachievement account."
msgstr ""
"設定遊戲的顯示、比例、濾鏡（著色器）、自動儲存及 RetroAchievement 成就系統的"
"帳號等功能。"

msgid ""
"The game ratio is the ratio between image width and image height. Use AUTO "
"to let the emulator choose the original game ratio, that will give you the "
"best retrogaming experience."
msgstr ""
"遊戲比例是顯示畫面的寬度和高度之間的比例。選擇自動會讓模擬器顯示原始的遊戲比"
"例，會有較佳的遊戲體驗。"

msgid ""
"Smooth the game image. This option makes the image smoother, using bilinear "
"filtering."
msgstr "平順遊戲畫面會讓畫面更加平滑，預設使用雙線性濾波。"

msgid ""
"This option allows you to rewind the game if you get killed by a monster, or "
"if you make any other mistake. Use the HOTKEY + LEFT command within the game "
"to rewind."
msgstr ""
"倒帶功能可以像錄影帶倒帶一樣，讓你回頭玩遊戲。如果你被怪物殺死，或者犯了任何"
"操作錯誤。在遊戲中使用 [熱鍵] + [左] 可開啟倒帶功能。"

msgid ""
"Auto save the state when you quit a game, and auto load last saved state "
"when you start a game."
msgstr "退出遊戲時自動儲存遊戲狀態，開始遊戲時會自動載入上次儲存的狀態。"

msgid "Press twice the buttons to end the game and go back to main menu."
msgstr "按兩次按鈕結束遊戲並返回主選單。"

msgid ""
"Integer scaling is scaling by a factor of a whole number, such as 2x, 3x, "
"4x, etc. This option scales the image up to the greatest integer scale below "
"the set resolution. So for instance, if you set your fullscreen resolution "
"to 1920x1080 and enable integer scaling, it will only scale a 320x240 image "
"up to 1280x960, and leave black borders all around. This is to maintain a "
"1:1 pixel ratio with the original source image, so that pixels are not "
"unevenly duplicated."
msgstr ""
"倍數放大畫面會以整數來倍數縮放，例如2倍、3倍、4倍等。此選項將圖像縮放到螢幕解"
"析度以下的最大整數。 例如您的螢幕解析度為1920x1080，啟用倍數放大畫面後，"
"320x240的遊戲畫面會放大成1280x960，並在周圍留下黑色邊框。這是為了維持原始畫面"
"的1：1像素比例，避免失真。"

msgid ""
"Shaders are like filters for the game rendering. You can select a shader set "
"here, which is a collection of shaders selected for each system. You can "
"also change the shader within the game with HOTKEY + L2 or HOTKEY + R2."
msgstr ""
"濾鏡著色器會模擬各種遊戲畫面顯示的效果。您可以在此設定一種喜歡的濾鏡著色器，"
"會自動套用在每個遊戲系統中。您也可以在遊戲中按 [熱鍵] + [L2] 或 [熱鍵] + "
"[R2] 快速更換濾鏡著色器。"

msgid "Enable or disable RetroAchievements in games."
msgstr "在遊戲中啟用或關閉 RetroAchievements 成就系統。"

msgid ""
"Hardcore mode disables *all* savestate and rewind functions within the "
"emulator: you will not be able to save and reload at any time. You will have "
"to complete the game and get the achievements first time, just like on the "
"original console. In reward for this, you will earn both the standard and "
"the hardcore achievement, in effect earning double points! A regular game "
"worth 400 points, is now worth 800 if you complete it on hardcore! For "
"example: if you complete the game for 400 points, you then have the "
"opportunity to earn another 400 on hardcore."
msgstr ""
"硬派模式會停用所有即時儲存讀取進度及倒帶之功能；您將無法隨時儲存進度或讀取進"
"度。您需像在原始遊戲機上般完成遊戲就獲得成就獎盃。作為回報，您會同時獲得普通"
"和硬派成就：這相當於雙倍分數！一般400分的比賽，硬派模式下可得800分！如果你已"
"在普通模式下獲得這400分，你可以在硬派模式下獲取另400分。"

msgid ""
"The website retroachievements.org proposes challenges/achievements/trophies "
"on platforms like NES, SNES, GB, GBC, GBA, Genesis/Megadrive, TurboGrafx16/"
"PCEngine and more! Create your account on retroachievements.org and start "
"your quest for achievements!"
msgstr ""
"透過 retroachievements.org 遊戲平台建立帳號，即可在NES、SNES、GB、GBC、GBA、"
"Genesis / Megadrive、TurboGrafx16 / PCEngine等平台上提供挑戰、成就、獎盃等功"
"能！"

msgid "Add and configure up to 5 controllers."
msgstr "增加最多五個控制器"

msgid ""
"Configure an associated controller. Your controller has to be associated / "
"plugged before."
msgstr "設定一個已配對的控制器。控制器需曾配對或連接過這台 Recalbox。"

msgid ""
"Pair a bluetooth controller with your recalbox. Your controller must be in "
"pairing mode."
msgstr "將藍牙控制器與您的recalbox配對連接。您的藍牙控制器必須處於配對模式。"

msgid ""
"Forget all paired bluetooth controllers. You will have to pair your "
"controllers again, but this option can help if you have issues to reconnect "
"a controller, which is already paired."
msgstr ""
"忘記所有配對的藍牙控制器。若您的藍芽連接有問題，需要重新配對連接，請選擇此選"
"項來清除舊的配對資料。"

msgid ""
"Configure your EmulationStation experience. Select transition types, help "
"prompts, screensaver behavior. You can also deactivate the onscreen keyboard "
"if you have a real keyboard plugged into your recalbox.\n"
"If you've added games since the last boot, you can also refresh the gamelist "
"from this menu."
msgstr ""
"設定您的 EmulationStation 用戶界面。可選擇轉場效果、幫助顯示、螢幕保護效果"
"等。若您有接上實體鍵盤，也可在此停用螢幕虛擬鍵盤。\n"
"若您有上傳更新了遊戲檔案，還可在此更新遊戲列表。"

msgid "Configure screensaver"
msgstr "設定螢幕保護程式"

msgid "Start the screensaver after N minutes."
msgstr "在 N 分鐘後啟動螢幕保護程式。"

msgid ""
"Set the screensaver behavior. DIM will reduce the screen light, BLACK will "
"turn the screen black, DEMO will launch demo mode."
msgstr ""
"設置螢幕保護程序行為。\n"
"DIM   將減少螢幕的亮度。\n"
"BLACK 將使螢幕變黑。\n"
"DEMO  將啟動展示模式。"

msgid ""
"Shows a help at the bottom of the screen which displays commands you can use."
msgstr "在畫面底下顯示幫助，顯示該畫面下可使用的功能。"

msgid ""
"When enabled, you can switch between systems while browsing a gamelist by "
"pressing LEFT or RIGHT."
msgstr ""
"啟用快速遊戲平台選擇後，您可以按 [左鍵] 或 [右鍵] 在各遊戲平台之間進行切換來"
"瀏覽遊戲。"

msgid ""
"The onscreen keyboard is necessary to type text if you only have controllers "
"plugged into your recalbox. You can disable it if you have a real keyboard "
"connected."
msgstr ""
"若您只有接上控制器手把，則螢幕虛擬鍵盤則為預設開啟的。若您有接上真實的鍵盤，"
"可以在此閞閉。"

#, fuzzy
msgid "Choose if carousel will be animated or not during transitions"
msgstr "選擇是否在切換畫面顯示旋轉動畫"

msgid ""
"Select the type of transition that occurs when you start a game. INSTANT "
"will do nothing, FADE will fade to dark, and SLIDE will zoom on the game "
"cover (or name if there is no scrape information)"
msgstr ""
"選擇開始遊戲時發生的轉場類型。\n"
"INSTANT將不執行任何操作。\n"
"FADE將淡出黑暗。\n"
"SLIDE將放大遊戲封面（如果沒有遊戲訊息，則顯示名稱）。"

msgid "Select a theme for your recalbox."
msgstr "為你的 Recalbox 選擇一個漂亮的佈景主題吧！"

msgid "Select exisiting colorset options for this theme."
msgstr "選擇該主題現有的顏色選項。"

msgid "Select exisiting iconset options for this theme."
msgstr "選擇該主題現有的圖標選項。"

msgid "Select exisiting menu style options for this theme."
msgstr "選擇該主題現有的選單格式選項。"

msgid "Select exisiting system view options for this theme."
msgstr "選擇該主題現有的遊戲平台視圖選項。"

msgid "Select exisiting gamelist view options for this theme."
msgstr "選擇該主題現有的遊戲列表視圖選項。"

#, fuzzy
msgid "Configure theme options if available."
msgstr "若可用，設定佈景選項。"

msgid ""
"Select Region of logos, pictures for system that are different for some "
"countries. E.g. Megadrive in EU / Genesis in US"
msgstr ""
"選擇Logo的區域，系統圖片在某些國家/地區會有所不同。例如：歐洲的Megadrive /美"
"國的Genesis。"

msgid "Updates the gamelists, if you added games since the last boot."
msgstr "若您有上傳或新增遊戲，更新遊戲列表後即可顯示剛才上傳的新遊戲。"

msgid "Configure the sound options of your recalbox."
msgstr "設定聲音相關的選項。"

msgid "Set the volume of the sound output for the frontend and the games."
msgstr "設定您在主畫面及遊戲中的音量。"

msgid ""
"Enable or disable the frontend music. You can add your own music as mp3, or "
"ogg format in the 'musics' directory of your recalbox."
msgstr ""
"開啟或關閉主畫面的背景音樂。您可以將自己喜愛的mp3或ogg音樂，放到musics資料夾"
"中即可使用。"

msgid "Select your output device. Only HDMI and JACK are supported."
msgstr "設定您的聲音輸出方式。目前只支援 HDMI 或 3.5mm 音源輸出。"

msgid ""
"Configure the network options of your recalbox.\n"
"Check your network status and IP address, set the hostname and configure the "
"WIFI."
msgstr "設定您的網路。檢查您現在的網路狀態及IP位址及WIFI無線網路的連結設定。"

msgid ""
"Displays CONNECTED, if you are connected, by checking if your recalbox can "
"access the recalbox.com update server."
msgstr "檢查您能否連接 recalbox.com 之更新伺服器。若能，會顯示“已連接”。"

msgid "The IP address of your recalbox within your local network."
msgstr "您的recalbox在區域網路中所取得的IP位址。"

msgid ""
"Enable or disable WIFI.\n"
"If you disable WIFI, the SSID and the WIFI passwords are saved and can be "
"used when you reactivate it"
msgstr ""
"啟用或關閉 WIFI 無線網路。若手動關閉，會將 SSID 及連線密碼保存下來，並於下次"
"啟用 WIFI 時自動連接"

msgid "The name of your recalbox in your local network"
msgstr "您的 Recalbox 在區域網路中的名稱"

msgid "SSID (WIFI Name) of your network."
msgstr "您目前連線的 SSID（WIFI 無線網路名稱）"

msgid "Type the name of your SSID if it is hidden or not listed"
msgstr "輸入未被列出或被隱藏的SSID"

msgid "Private key of your WIFI network."
msgstr "您的 WIFI 無線網路密碼"

msgid ""
"Get informations and visual for your games. The scraper downloads metadata "
"and visuals for your games from different servers and enhances the user "
"experience in EmulationStation completely."
msgstr ""
"從網路上的遊戲資料庫中，搜括下載取得遊戲的簡介及圖片等資料，讓界面更加豐富美"
"觀。"

msgid ""
"Select a server to scrape from. The SCREENSCRAPER server is recommended and "
"is based on www.screenscraper.fr and scrapes game data in your language, if "
"available."
msgstr ""
"選擇要從哪個遊戲資料庫來搜括。推薦使用 SCREENSCRAPER 伺服器，並選擇您慣用的語"
"言來更新資料（但目前沒中文XD）。"

msgid "Begin the scrape process with the configuration shown below."
msgstr "依此設定值開始進行抓取。"

msgid "Scrape and display game ratings."
msgstr "抓取並顯示遊戲的評分。"

msgid ""
"Advanced settings. Please make sure you really know what you're doing, "
"before changing any values in this menu."
msgstr ""
"進階設定。在更改本項目中的任何設定前，請先確定您了解設置項的意義和後果。"

msgid ""
"Overclock your board to increase the performance.\n"
"Overclock settings are tested and validated by the community. Keep in mind "
"that overclocking your board can void your warranty."
msgstr ""
"超頻你的設備，獲得更高性能。\n"
"超頻設置經過社區測試和驗證。 請記住，超頻你的設備可能會使您的保固失效。"

msgid ""
"Select which system to show when the recalbox frontend starts. The default "
"value is 'favorites'."
msgstr "選擇 RECALBOX 前端啟動時顯示哪個遊戲平台。預設值是“收藏項目”。"

msgid ""
"On boot, recalbox will show the list of games of the selected system rather "
"than the system view."
msgstr "開機時直接顯示所選遊戲平台的遊戲列表，而非主畫面。"

msgid ""
"Only show games contained in the gamelist.xml file (located in your roms "
"directories).\n"
"This option highly speeds up boot time, but new games will not be detected."
msgstr ""
"只顯示gamelist.xml文件中的遊戲（位於您的roms資料夾中）\n"
"此選項會加快啟動時間，但不會檢測到新的遊戲檔。"

msgid ""
"This option allows you to set the selected system to fixed mode. With this "
"option activated, the user cannot access other systems."
msgstr "此選項可以將鎖定可遊玩的遊戲平台；用戶將無法使用其他遊戲平台。"

msgid ""
"Always display the basic gamelist view, even if you have scraped your games."
msgstr "總是顯示精簡的遊戲列表，忽略抓取的遊戲資料。"

msgid ""
"Override global options like emulator, core, ratio and more for each "
"available system in your recalbox."
msgstr "用針對每一台系統的設定覆蓋全局設定，如模擬器、核心、比例等。"

msgid ""
"Configure boot options that make your recalbox boot straight into a system "
"or into Kodi, lock a user to a single system, or directly show the gamelist."
msgstr "可設定開機後停在主畫面，也可直接進入 KODI 或進入遊戲列表。"

msgid ""
"Enable or disable Kodi, customize the Kodi startup, enable the X button to "
"start Kodi"
msgstr "可在此啟用或關閉 KODI，客制化 KODI 啟動項，按X鍵快速啟動 KODI 等設定。"

msgid ""
"Enable or disable Kodi. If kodi is disabled, you won't be able to start it "
"with the X button, or start it automatically at boot. The menu entry will be "
"removed as well."
msgstr ""
"啟用或禁用 KODI。如果禁用 KODI，即代表無法按X鍵快速啟動 KODI，或開機時自動進"
"入 KODI。有關選單亦會被移除。"

msgid "Use the X button to start Kodi."
msgstr "按 X 鍵快速啟動 KODI"

msgid "Automatically start into Kodi on boot."
msgstr "開機自動進入 KODI 媒體播放中心"

msgid ""
"Enable or disable overscan.\n"
"Overscan can help you, if you have a black border, or if the image is bigger "
"than your screen. Before setting the overscan, try to configure your TV to "
"have a 1:1 pixel output.\n"
"More overscan settings can be defined in the boot.txt file, available when "
"you plug your SD card into your computer."
msgstr ""
"啟用過掃描填滿效果可以讓黑色邊框消失，但同時可能會讓畫面比例失真。請確定您的"
"電視機的解析度為1:1像素輸出。可以在SD卡中的boot.txt文件中修改更多設定。"

msgid "Show the framerate in EmulationStation and in game."
msgstr "顥示FPS幀率在畫面中。"

msgid ""
"Enable or disable the Recalbox Manager.\n"
"The Recalbox Manager is a web application available on http://recalbox , if "
"you are on windows, http://recalbox.local , if you are on Linux or Mac, or "
"directly with your recalbox IP : http://192.168.1.XX.\n"
"You can configure many options from within the manager, and even manage "
"games, saves, and scrapes!"
msgstr ""
"啟用或關閉 Recalbox 網頁管理器。請在同個網路下開啟瀏覽器進入管理器位址 "
"http://recalbox (Windows)或 http://recalbox.local (Linux或Mac) 或直接輸入本機"
"IP位址（http://192.168.xx.xx）。您可以在網頁上進行系統設定，甚至管理遊戲檔"
"案。"

msgid ""
"Enable or disable the recalbox API.\n"
"The Recalbox API is a REST API exposing endpoints to control your recalbox "
"via http requests."
msgstr ""
"啟用或關閉用 Recalbox API。Recalbox API是一個REST API，可以在其他網路設備通過"
"http請求來控制您的 Recalbox。"

msgid "Select which emulator to use when you start a game for this system."
msgstr "選擇啟動遊戲時所運行的模擬器。"

msgid ""
"Select which core to use for the selected emulator. For example, the "
"LIBRETRO emulator has many cores to run Super Nintendo games. The default "
"core you choose here can also be overridden in game specific settings."
msgstr ""
"選擇模擬器的核心。 例如 LIBRETRO 模擬器有不同的核心可以運行SNES遊戲。 在此更"
"改的為通用預設值，各遊戲若額外指定不同模擬器會覆蓋掉此設定。"

msgid ""
"Select a letter and the listing will go directly on the first game starting "
"with this letter."
msgstr "選擇一個字母，列表便會直接跳轉到以該字母開頭的第一個遊戲。"

msgid ""
"Select the way the game list is sortered (alphabetically, by notation...)."
msgstr "選擇遊戲列表的排序方式（按字母順序，用符號...）。"

msgid ""
"Switch between seing or not only the favorites games. To add a game in the "
"favorite list, select the game and toggle its state using 'Y'."
msgstr ""
"啟用收藏夾遊戲選單顯示。要將游戲添加到收藏夾列表中，請選擇遊戲並使用“ Y”切換"
"其狀態。"

msgid ""
"Switch between seing or not the hidden games. To hide a game, edit its data "
"and select 'Hide'."
msgstr "切換隱藏遊戲或可見遊戲。要隱藏遊戲，請編輯其數據，然後選擇“隱藏”。"

msgid ""
"Switch between seeing the folders structure and seeing all games in a "
"flatten top level."
msgstr "在“顯示資料夾目錄結構”和“將所有遊戲在同一頁面上列出”間切換。"

msgid ""
"This option display a menu which allows to change game data and many others "
"options."
msgstr "此選項顯示一個選單，選單內允許更改遊戲數據和許多其他選項。"

msgid "USE COMPOSED VISUALS"
msgstr "使用組合視覺效果"

msgid "CHECK UPDATES"
msgstr "檢查更新"

msgid "AVAILABLE UPDATE"
msgstr "可用更新"

msgid "UPDATE CHANGELOG"
msgstr "更新日誌"

msgid "UPDATE TYPE"
msgstr "更新類型"

msgid "INTEGER SCALE (PIXEL PERFECT)"
msgstr "倍數放大畫面（最佳像素效果）"

msgid "ADVANCED SETTINGS"
msgstr "進階設定"

msgid "BOOT SETTINGS"
msgstr "開機設定"

msgid "GAMELIST ONLY"
msgstr "只有遊戲列表"

msgid "BOOT ON SYSTEM"
msgstr "開機進入ES主系統"

msgid "BOOT ON GAMELIST"
msgstr "開機進入遊戲列表"

msgid "HIDE SYSTEM VIEW"
msgstr "隱藏系統顯示"

msgid "EMULATOR ADVANCED CONFIGURATION"
msgstr "模擬器進階設定"

msgid "ADVANCED EMULATOR CONFIGURATION"
msgstr "進階模擬器設定"

msgid "HELP"
msgstr "幫助"

msgid "THE SYSTEM IS UP TO DATE"
msgstr "系統已是最新版"

msgid "FORCE BASIC GAMELIST VIEW"
msgstr "強制顯示精簡版遊戲列表"

msgid "Now playing"
msgstr "現正播放"

msgid "Set duration of help popups, 0 means no popup."
msgstr "設置說明彈出式視窗的持續時間，0表示不顯示彈出式視窗。"

msgid "HELP POPUP DURATION"
msgstr "說明的彈出式視窗顯示時間"

msgid "Set duration of music popups, 0 means no popup."
msgstr "設置音樂彈出式視窗的持續時間，0表示不顯示彈出式視窗。"

msgid "MUSIC POPUP DURATION"
msgstr "音樂的彈出式視窗顯示時間"

msgid "POPUP SETTINGS"
msgstr "彈出式視窗設定"

msgid "POPUP POSITION"
msgstr "彈出式視窗位置"

msgid "Select the position of popups on screen."
msgstr "選擇彈出式視窗在螢幕上的位置"

msgid "Set position and duration of popups."
msgstr "設置彈出式視窗位置與顯示時間"

msgid "TOP/RIGHT"
msgstr "右/上"

msgid "BOTTOM/RIGHT"
msgstr "右/下"

msgid "BOTTOM/LEFT"
msgstr "左/下"

msgid "TOP/LEFT"
msgstr "左/上"

msgid "NETPLAY"
msgstr "連線對戰"

msgid "NETPLAY SETTINGS"
msgstr "連線對戰設定"

msgid "NETPLAY LOBBY"
msgstr "連線對戰大廳"

msgid "Enable or disable Netplay in games."
msgstr "啟用或禁用 連線對戰。"

msgid "PORT"
msgstr "埠號"

msgid "NICKNAME"
msgstr "暱稱"

msgid "RELAY SERVER"
msgstr "中繼服務器"

msgid "Enable or disable connections throught relay servers."
msgstr "啟用或禁用通過中繼服務器連線。"

msgid ""
"Play online on games running through Retroarch like NES, SNES, FBA, Genesis/"
"Megadrive and more!"
msgstr ""
"通過 Retroarch 在線上遊玩運行的遊戲，如NES，SNES，FBA，Genesis / Megadrive"
"等！"

msgid "KODI/NETPLAY"
msgstr "KODI /連線對戰"

msgid "NO GAMES OR NO CONNECTION"
msgstr "沒有遊戲或沒有連線"

msgid "HASH NOW"
msgstr "開始計算 Hash 值"

msgid "HASH THESE SYSTEMS"
msgstr "計算這些系統的 Hash 值"

msgid ""
"Add hash of roms in your gamelists to have more accurate results in Netplay."
msgstr "為您遊戲列表裡的遊戲添加 Hash 值，以在聯機遊戲中獲得更準確的結果。"

msgid "HASH ROMS"
msgstr "計算 ROM 的 Hash 值"

#, fuzzy
msgid "Only missing hashs"
msgstr "僅缺少的 Hash 值"

msgid "Username"
msgstr "使用者名稱"

msgid "Country"
msgstr "國家"

msgid "Latency"
msgstr "延遲"

#, fuzzy
msgid "Host arch."
msgstr "主機架構"

msgid "Core ver."
msgstr "核心版本"

#, fuzzy
msgid "RA ver."
msgstr "RA 版本"

msgid "Can join"
msgstr "可以加入"

msgid "Rom and core match"
msgstr "ROM 與核心對應"

msgid "Rom, hash and core match"
msgstr "ROM, hash 與核心對應"

msgid "No rom match"
msgstr "無 ROM 對應"

msgid "No core match"
msgstr "無核心對應"

msgid "Match"
msgstr "對應"

msgid "No Match"
msgstr "無對應"

msgid "Rom file"
msgstr "ROM 檔案"

msgid "Rom hash"
msgstr "ROM 的 Hash 值"

msgid "THIS COULD TAKE A WHILE, CONFIRM?"
msgstr "這會佔用一段時間，確定嗎?"

msgid "good"
msgstr "很好"

msgid "bad"
msgstr "差勁"

msgid "medium"
msgstr "一般"

msgid "NETPLAY POPUP DURATION"
msgstr "線上遊玩彈出式視窗顯示時間"

msgid "Set duration of netplay popups, 0 means no popup."
msgstr "設置 NETPLAY 彈出式視窗的持續時間，0表示不顯示彈出式視窗。"

msgid "Player"
msgstr "玩家"

msgid "Game"
msgstr "遊戲"

msgid "A Recalbox friend has started a Netplay game!"
msgstr "有一個 Recalbox 好友開始了一場 NETPLAY 遊戲！"

msgid "Add a clock in the main menu."
msgstr "在主選單中添加一個時鐘。"

#. UPGRADE PROCESS
msgid "UPGRADING"
msgstr "升級中"

msgid "PREPARING"
msgstr "準備中"

msgid "VERIFYING"
msgstr "確認中"

msgid "EMPTY LIST"
msgstr "清空列表"

#: Retroarch ratio
msgid "Auto"
msgstr "自動"

msgid "Square pixel"
msgstr "正方形像素"

msgid "Retroarch Config"
msgstr "Retroarch 設定檔"

msgid "Retroarch Custom"
msgstr "Retroarch 自訂"

msgid "Core provided"
msgstr "提供的核心"

msgid "Do not set"
msgstr "不要設定"

#. Bios
msgid "BIOS CHECKING"
msgstr "BIOS檢查"

msgid ""
"Scan and check all your BIOS files and report everything in a comprehensive "
"way."
msgstr "掃描並檢查所有BIOS文件，並全面報告所有內容。"

msgid "RESCAN"
msgstr "重新掃描"

msgid "Rescan all bios files"
msgstr "重新掃描所有BIOS文件"

msgid ""
"EMULATOR %s MAY NOT WORK PROPERLY UNTIL ALL REQUIRED BIOS ARE MADE AVAILABLE!"
msgstr "模擬器 %s 可能無法正常工作，直到所有必需的BIOS都可用！"

msgid ""
"%i EMULATORS MAY NOT WORK PROPERLY UNTIL ALL REQUIRED BIOS ARE MADE "
"AVAILABLE!"
msgstr "%i 模擬器可能無法正常工作，直到所有必需的BIOS都可用！"

msgid "CONGRATULATIONS! ALL EMULATORS SHOULD WORK PROPERLY!"
msgstr "恭喜！所有模擬器均應正常工作！"

msgid "%i BIOS NOT FOUND"
msgstr "%i 沒找到BIOS"

msgid "%i NON-MATCHING BIOS FOUND"
msgstr "%i 找不到適合的BIOS"

msgid "%i GOOD BIOS FOUND!"
msgstr "%i 找到適合的BIOS！"

msgid "File Path"
msgstr "檔案路徑"

msgid "Mandatory"
msgstr "強制"

msgid "Must match MD5"
msgstr "必須匹配MD5"

msgid "File found ?"
msgstr "找到文件？"

msgid "Matching MD5 ?"
msgstr "匹配MD5嗎？"

msgid "NOTE"
msgstr "注意"

msgid ""
"This bios is required in order to run the emulator properly. You won't be "
"able to run any games with the emulator/core above."
msgstr ""
"為了正常運行模擬器，需要此BIOS。您將無法使用上面的模擬器/核心來運行任何遊戲。"

msgid ""
"This bios is not mandatory in most cases. The emulator will run properly "
"unless you want to use features requiring this particular bios file."
msgstr ""
"在大多數情況下，此BIOS並非強制性的。除非您要使用需要此特定BIOS文件的功能，否"
"則將正常運行"

msgid ""
"Your bios file does not match any known MD5. However, there are chances of "
"getting the emulator running fine."
msgstr "您的BIOS文件與任何已知的MD5不匹配。但是，有機會使模擬器正常運行。"

msgid ""
"Your bios file does not match any known MD5 but this is not required. So "
"there are strong chances of getting everything running fine."
msgstr ""
"您的BIOS文件與任何已知的MD5不匹配，但這不是必需的。因此，很有可能使一切正常運"
"行。"

msgid ""
"Your bios file does match one of the known MD5. Everything will run fine!"
msgstr "您的BIOS文件確實與已知的MD5之一匹配。一切都會很好！"

msgid "MD5 LIST"
msgstr "MD5清單"

msgid "Congratulation, all cores/emulators listed below will work flawlessly!"
msgstr "恭喜，下面列出的所有內核/模擬器都可以正常工作！"

msgid ""
"Cores/emulators listed below won't probably work until required bios are "
"made available."
msgstr "在提供所需的BIOS之前，下面列出的內核/模擬器可能無法工作。"

msgid ""
"Cores/emulators listed below may work in most cases, unless you use features "
"requiring special bios."
msgstr ""
"除非您使用需要特殊BIOS的功能，否則以下所列的內核/模擬器在大多數情況下都可以使"
"用。"

msgid "BIOS OK"
msgstr "BIOS 正常"

msgid "BIOS UNSAFE"
msgstr "BIOS 不安全"

msgid "BIOS KO"
msgstr "BIOS 完成"

msgid "BIOS NOT FOUND"
msgstr "未找到BIOS"

msgid "MD5 OK"
msgstr "MD5 符合"

msgid "MD5 NOT OK"
msgstr "MD5 不符合"

msgid "BROWSE"
msgstr "瀏覽"

msgid "Your bios' MD5"
msgstr "您的BIOS的MD5"

msgid "Known MD5 List"
msgstr "已知的MD5清單"

msgid "MY SYSTEMS"
msgstr "我的系統"

msgid "ALL SYSTEMS"
msgstr "所有系統"

msgid ""
"EmulationStation has detected external changes on a gamelist file.\n"
"To avoid loss of data, EmulationStation is about to relaunch and reload all "
"files."
msgstr ""
"EmulationStation已檢測到主題文件上的外部更改。\n"
"為避免移失資料，EmulationStation將重新啟動並重新載入所有文件。"

msgid ""
"EmulationStation has detected external changes on a theme file.\n"
"To avoid loss of data, EmulationStation is about to relaunch and reload all "
"files."
msgstr ""
"EmulationStation已檢測到主題文件上的外部更改。\n"
"為避免移失資料，EmulationStation將重新啟動並重新載入所有文件。"

msgid "VIRTUAL SYSTEMS"
msgstr "虛擬系統"

msgid "SHOW ALL-GAMES SYSTEM"
msgstr "顯示全遊戲系統"

msgid "SHOW MULTIPLAYER SYSTEM"
msgstr "顯示多人遊戲系統"

msgid "SHOW LAST-PLAYED SYSTEM"
msgstr "顯示最後遊玩的系統"

msgid "VIRTUAL SYSTEMS PER GENRE"
msgstr "每個類型的虛擬系統"

msgid "Show a 'all-games' system with all games from all systems."
msgstr "展示一個“所有遊戲”系統，其中包含所有系統的所有主題。"

msgid "Show multiplayer games (all games playable by two or more players)."
msgstr "顯示多人遊戲（所有遊戲均可由兩個或更多玩家遊玩）。"

msgid "Show last played games."
msgstr "顯示最近玩過的遊戲。"

msgid "Select virtual systems to show."
msgstr "選擇要顯示的虛擬系統。"

msgid "Select vitual systems per genre to show."
msgstr "選擇每個流派的虛擬系統以顯示。"

msgid "HIDE ADULT GAMES"
msgstr "隱藏成人遊戲"

msgid "HIDE ADULT GAMES IN ALL SYSTEMS"
msgstr "在所有系統中隱藏成人遊戲"

msgid "Hide games flagged as adult games."
msgstr "隱藏標記為成人遊戲的遊戲。"

msgid "HIGHLIGHT GAMES OF REGION..."
msgstr "地區重點遊戲.."

msgid "Highlight all games of a particular region and fade out all others."
msgstr "突出顯示特定區域的所有遊戲，然後淡出其他所有遊戲。"

msgid ""
"Select the source of your game name. Trust the scraping database or get them "
"from filename, raw or undecorated (without decoration in () or [] )."
msgstr ""
"請選擇您遊戲名稱的來源。 可從信任的數據庫、原始檔名或未更動過的檔名中獲取（不"
"要更動()或[]中的內容）。"

msgid ""
"Try to extract game region from its filename when possible. Support long and "
"short region game (JP or Japan, EU or Europe, ...)"
msgstr ""
"盡可能嘗試從文件名中提取遊戲區域。支持長短區域遊戲（JP或Japan，EU或"
"Europe，...）"

msgid "GET GAME NAME FROM"
msgstr "從中獲取遊戲名稱"

msgid "GET REGION FROM FILENAME WHEN POSSIBLE"
msgstr "在可能的情況下從文件名獲取區域"

msgid "Scraper results"
msgstr "抓取結果"

msgid "Raw filename"
msgstr "原始文件名"

msgid "Undecorated filename"
msgstr "未修飾的文件名"

msgid "OPEN-SOURCE LICENSE"
msgstr "開源許可證"

msgid "SELECT IMAGE TYPE"
msgstr "選擇圖像類型"

msgid "In-game screenshot"
msgstr "遊戲內螢幕擷取畫面"

msgid "Title screenshot"
msgstr "標題截圖"

msgid "Clear logo"
msgstr "清除標示"

msgid "Marquee"
msgstr "選框"

msgid "ScreenScraper Mix V1"
msgstr "畫面搜尋器 Mix V1"

msgid "ScreenScraper Mix V2"
msgstr "畫面搜尋器 Mix V2"

msgid "SCRAPE IMAGE"
msgstr "搜尋圖片"

msgid "SELECT THUMBNAIL TYPE"
msgstr "選擇縮略圖類型"

msgid "No thumbnail"
msgstr "沒有縮略圖"

msgid "SCRAPE THUMBNAIL"
msgstr "刪除縮略圖"

msgid "SELECT VIDEO TYPE"
msgstr "選擇視頻類型"

msgid "No video"
msgstr "沒有視頻"

msgid "Original video"
msgstr "原始影片"

msgid "Optimized/Normalized video"
msgstr "優化/標準化的視頻"

msgid "SCRAPE VIDEO"
msgstr "刪除視頻"

msgid "SELECT FAVORITE REGION"
msgstr "選擇最喜歡的地區"

msgid "FAVORITE REGION"
msgstr "最喜歡的地區"

msgid "SELECT FAVORITE LANGUAGE"
msgstr "選擇最喜歡的語言"

msgid "FAVORITE LANGUAGE"
msgstr "最喜歡的語言"

msgid "SYSTEM NAME"
msgstr "系統名稱"

msgid "PUBLISHER"
msgstr "出版商"

msgid "DEFAULT"
msgstr "默認"

msgid ""
"It seems that your game didn't start at all!\n"
"\n"
"It's most likely due to either:\n"
"- bad rom\n"
"- missing/bad mandatory bios files\n"
"- missing/bad optional BIOS files (but required for this very game)"
msgstr ""
"您的遊戲似乎無法啟動！\n"
"這很可能是由於以下原因之一：\n"
"-錯誤的rom\n"
"-缺少/錯誤的必填bios文件\n"
"-缺少/錯誤的可選BIOS文件（但對於該遊戲而言是必需的）"

msgid ""
"At least one mandatory BIOS is missing for %emulator%!\n"
"Your game '%game%' will very likely not run at all until required BIOS are "
"put in the expected folder.\n"
"\n"
"Do you want to launch the game anyway?"
msgstr ""
"至少缺少一個必需的BIOS %emulator%!\n"
"在將所需的BIOS放入預期的文件夾中之前，您的遊戲 '%game%' 極有可能根本無法運"
"行。\n"
"\n"
"您是否仍要啟動遊戲？"

msgid "BACKSPACE"
msgstr "倒退鍵"

msgid "FAST WHEEL"
msgstr "加速鍵"

msgid "CHANGE CHARSET"
msgstr "更改字符集"

msgid "MOVE WHEEL"
msgstr "移動鍵"

msgid "FAST CURSOR"
msgstr "快速遊標"

msgid "No missing hash found!"
msgstr "找不到丟失的雜湊函式！"

msgid "%i missing hashes have been calculated!"
msgstr "%i 已計算缺少的雜湊函式"

msgid "DOWNLOAD GAME MANUALS"
msgstr "下載遊戲手冊"

msgid "DOWNLOAD GAME MAPS"
msgstr "下載遊戲地圖"

msgid "INSTALL PAD-2-KEYBOARD CONFIGURATIONS"
msgstr "安裝PAD-2-鍵盤配置"

msgid ""
"You're strongly recommended to update your Recalbox.\n"
"No support will be provided for older versions!"
msgstr "強烈建議您更新Recalbox。不支持舊版本！"

msgid " has been plugged!"
msgstr "已經插好了！"

msgid "Ready to play!"
msgstr "準備開始！"

msgid "Not configured yet! Press a button to enter the configuration window."
msgstr "尚未設定！按下按鈕進入設定畫面"

msgid " has been unplugged!"
msgstr "已拔下電源！"

msgid "Remove from favorite"
msgstr "從收藏夾中刪除"

msgid "Default output"
msgstr "默認輸出"

msgid "ARCADE VIRTUAL SYSTEM"
msgstr "街機模擬器"

msgid "BETWEEN %1 AND %2"
msgstr "在 %1 和 %2 之間"

msgid "ENABLE ARCADE VIRTUAL SYSTEM"
msgstr "啟用街機模擬器"

msgid "HIDE ORIGINAL SYSTEMS"
msgstr "隱藏原始系統"

msgid "INCLUDE NEO-GEO"
msgstr "包含NEO-GEO"

msgid "POSITION"
msgstr "位置"

msgid "PREDEFINED PASSWORDS"
msgstr "預定密碼"

msgid "VALIDATE"
msgstr "驗證"

msgid "PASSWORD #%i"
msgstr "密碼 #%i"

msgid "PASSWORD REQUIRED"
msgstr "要求輸入密碼"

msgid "PLAYER"
msgstr "播放器"

msgid "VIEWER-ONLY"
msgstr "僅限觀看者"

msgid "JOIN AS"
msgstr "加入"

msgid "CHOOSE PASSWORD"
msgstr "選擇密碼"

msgid "EDIT PASSWORDS"
msgstr "編輯密碼"

msgid "GAME PASSWORDS"
msgstr "遊戲密碼"

msgid "SET PLAYER PASSWORD"
msgstr "設置玩家密碼"

msgid "SET VIEWER PASSWORD"
msgstr "設置查看者密碼"

msgid "CHOOSE PLAYER PASSWORD"
msgstr "選擇玩家密碼"

msgid "CHOOSE VIEWER-ONLY PASSWORD"
msgstr "選擇查看者專用密碼"

msgid "GAME PROTECTION"
msgstr "遊戲保護"

msgid "JOIN NETPLAY GAME"
msgstr "加入網絡遊戲"

msgid "SEARCH IN..."
msgstr "搜索..."

msgid "DOWNLOADING UPDATE..."
msgstr "正在下載更新..."

msgid ""
"We're downloading Recalbox version %s!\n"
"\n"
"Once the download is complete, Recalbox will reboot and start installing the "
"new version.\n"
"Typical installations take about 5-10mn. DO NOT reboot or power off Recalbox "
"until the installation is complete."
msgstr ""
"我們正在下載Recalbox版本 %s!\n"
"下載完成後，Recalbox將重新啟動並開始安裝新版本。典型的安裝大約需要5-10分鐘。"
"在安裝完成之前，請勿重新啟動或關閉Recalbox的電源。"

msgid "REBOOT IN %s"
msgstr "重新啟動 %s"

msgid "Error downloading Recalbox %s... Please retry later!"
msgstr "下載Recalbox時出錯 %s... 請稍後重試！"

msgid "ALL"
msgstr "所有"

msgid "TYPE AT LEAST 3 CHARACTERS"
msgstr "至少輸入3個字符"

msgid "AUTOMATIC WPS CONNECTION"
msgstr "自動WPS連接"

msgid "Connecting to WIFI..."
msgstr "正在連線至WIFI"

msgid "Disconnecting from WIFI..."
msgstr "斷開與WIFI的連接..."

msgid "NO WPS CONFIGURATION FOUND!"
msgstr "沒有找到WPS配置！"

msgid "Hostname changes will not be effective until next reboot"
msgstr "主機名更改將在下次重啟後生效"

msgid "Enable/Disable Arcade virtual system and set its options"
msgstr "啟用/禁用Arcade虛擬系統並設置其選項"

msgid "Fetching WIFI parameters"
msgstr "提取WIFI參數"

msgid "EDIT MANUALLY"
msgstr "手動編輯"

msgid "Headphones"
msgstr "頭戴式耳機"

msgid "NETPLAY MITM"
msgstr "網絡遊戲信息技術"

msgid "RECALBOX API"
msgstr "郵箱編程介面"

msgid "RECALBOX MANAGER"
msgstr "RECALBOX管理"

msgid "Reseting WIFI configuration..."
msgstr "重置WIFI配置..."

msgid "WPS CONFIGURATION SUCCESSFUL!"
msgstr "WPS配置成功！"

msgid "WPS CONNECTION"
msgstr "WPS連接"

msgid "Waiting for IP address... (%is)"
msgstr "正在等待IP地址... (%is)"

msgid "Waiting for WPS configuration..."
msgstr "等待WPS配置..."

msgid "SCREENSAVER"
msgstr "螢幕保護"

msgid "SHADERS"
msgstr "著色器"

msgid "SYSTEMS TO SHOW IN DEMO"
msgstr "演示系統"

msgid "Saving WIFI configuration"
msgstr "保存WIFI配置"

msgid "Scanning WIFI networks..."
msgstr "掃描WIFI網絡..."

msgid "THEME"
msgstr "主題"

msgid ""
"Shaders are like filters for the game rendering. You can select a raw shader "
"file here. This setting may be overloaded by shaderset if not definied to "
"'none'."
msgstr ""
"著色器就像遊戲渲染的過濾器。您可以在此處選擇原始著色器文件。如果未定義為“ "
"none”，則著色器集可能會重載此設置。"

msgid "Select your keyboard layout."
msgstr "選擇鍵盤佈局。"

msgid "Mute (no sound)"
msgstr "靜音（無聲音）"

msgid "Internal Speakers"
msgstr "內部揚聲器"

msgid "Headphone Jack"
msgstr "耳機插孔"

msgid "Internal Speakers + Headphone Jack"
msgstr "內部揚聲器+耳機插孔"

msgid "black"
msgstr "黑色"

msgid "demo"
msgstr "演示"

msgid "dim"
msgstr "暗淡"

msgid "gameclip"
msgstr "遊戲資料夾"

msgid "Action (All)"
msgstr "動作（全部）"

msgid "Action RPG"
msgstr "動作角色扮演"

msgid "Adventure (All)"
msgstr "冒險（全部）"

msgid "Artillery"
msgstr "火砲"

msgid "Auto-battler"
msgstr "自動戰鬥"

msgid "Battle Royale"
msgstr "生存"

msgid "Beat'em All"
msgstr "動作遊戲"

msgid "Board game"
msgstr "棋盤遊戲"

msgid "Build & Management"
msgstr "建設與管理"

msgid "Casino"
msgstr "博弈"

msgid "Casual game"
msgstr "休閒遊戲"

msgid "Competition Sport"
msgstr "競賽運動"

msgid "Demo from Demo Screne"
msgstr "場景體驗"

msgid "Digital Cards"
msgstr "卡牌"

msgid "Dungeon Crawler"
msgstr "地下城探索"

msgid "Educative"
msgstr "教育"

msgid "Favorites"
msgstr "收藏夾"

msgid "Fighting"
msgstr "格鬥"

msgid "Fighting/Violent Sport"
msgstr "格鬥/暴力運動"

msgid "First Person Shooter"
msgstr "第一人稱射擊"

msgid "Fishing & Hunting"
msgstr "釣魚與打獵"

msgid "Graphical Adventure"
msgstr "圖形冒險"

msgid "Infiltration"
msgstr "臥底"

msgid "Interactive Movie"
msgstr "互動電影"

msgid "JRPG"
msgstr "日式RPG"

msgid "Life Simulation"
msgstr "生活模擬"

msgid "MMORPG"
msgstr "線上角色扮演"

msgid "Multi Game Compilation"
msgstr "合輯遊戲"

msgid "Multiplayer Online Battle Arena"
msgstr "線上多人戰鬥競技場"

msgid "Multiplayer Party Game"
msgstr "多人派對遊戲"

msgid "Party based RPG"
msgstr "回合制RPG"

msgid "Pinball"
msgstr "彈球台"

msgid "Platform Shooter"
msgstr "射擊類"

msgid "Platform"
msgstr "桌上類"

msgid "Puzzle & Logic"
msgstr "益智/推理 "

msgid "RPG (All)"
msgstr "角色扮演（全部）"

msgid "Racing"
msgstr "競速"

msgid "Real Time 3D Adventure"
msgstr "實時3D冒險"

msgid "Real Time Strategy"
msgstr "實時策略"

msgid "Rythm & Music"
msgstr "節奏與音樂"

msgid "Science Fiction Simulation"
msgstr "科幻模擬"

msgid "Shoot with Gun"
msgstr "光線槍射擊"

msgid "Shoot'em Up"
msgstr "射擊遊戲"

msgid "Simulation (All)"
msgstr "模擬（全部）"

msgid "Sport Simulation"
msgstr "運動模擬"

msgid "Sports (All)"
msgstr "體育（全部）"

msgid "Strategy (All)"
msgstr "策略（全部）"

msgid "Survival"
msgstr "生存"

msgid "Tactical RPG"
msgstr "策略RPG"

msgid "Textual Adventure"
msgstr "文字冒險"

msgid "Tower Defense"
msgstr "塔防"

msgid "Trivia"
msgstr "問答遊戲"

msgid "Turn Based Strategy"
msgstr "回合製策略"

msgid "Vehicle Simulation"
msgstr "車輛模擬"

msgid "Visual Novel"
msgstr "視覺小說"

msgid "Wargame"
msgstr "戰爭遊戲"

msgid "eXplore, eXpand, eXploit & eXterminate"
msgstr "探索，擴展，利用和消滅"

msgid ""
"Welcome to RECALBOX for Odroid Go Advance!\n"
"This little presentation will show you how to use the 6 special buttons "
"available right under the screen.\n"
"\n"
"Press any button to start!"
msgstr ""
"歡迎使用 RECALBOX 進行 ODROID-GO Advance！\n"
"這個簡易示範將向您展示如何使用螢幕下方的6個特殊按鈕。\n"
"\n"
"按任意按鈕開始！"

msgid ""
"The leftmost button is the SELECT button, marked with a 'I', also available "
"on most modern pads.\n"
"But it is also the HOTKEY button that you can use in conjunction with other "
"buttons in most emulators.\n"
"For example, you can use HOTKEY+START to quit the current game.\n"
"\n"
"Press the SELECT button."
msgstr ""
"最左邊的按鈕是SELECT按鈕，標記有“ I”，大多數現代鍵盤上也有此按鈕。\n"
"但這也是HOTKEY按鈕，您可以將其與大多數仿真器中的其他按鈕結合使用。\n"
"例如，您可以使用HOTKEY + START退出當前遊戲。\n"
"\n"
"請按 SELECT 鍵繼續。"

msgid ""
"Next to the SELECT button is the START button, marked with an 'II'.\n"
"Use it to open the main menu in the Recalbox interface and use it in-game as "
"the regular START button available on most consoles.\n"
"\n"
"Press this START button please."
msgstr ""
"“SELECT”按鈕旁邊是“START”按鈕，標記有 'II'。\n"
"使用它可以在Recalbox界面中打開主菜單，並在遊戲中將其用作大多數控制台上可用的"
"常規START按鈕。\n"
"\n"
"請按 START 鍵繼續。"

msgid ""
"Then, there are 2 buttons marked with a 'III' and a 'IV'.\n"
"Use them to raise or lower the volume at any time in the Recalbox interface "
"or in-game.\n"
"\n"
" Press either volume up or down"
msgstr ""
"然後，有兩個標記為 'III' 和 'IV' 的按鈕。\n"
"隨時在Recalbox界面或遊戲中使用它們提高或降低音量。\n"
"\n"
"請試著調高或調低音量"

msgid ""
"The last two buttons marked 'V' and 'VI' are useful to make your screen "
"darker or brighter.\n"
"Note that the brighter the screen, the more power it consumes!\n"
"\n"
" Press either brightness up or down (V/VI)"
msgstr ""
"最後兩個標記為 'V 和 'VI' 的按鈕可用於使螢幕變暗或變亮。\n"
"請注意，螢幕越亮，消耗的功率就越大！\n"
"\n"
"請試著調高或調低亮度"

msgid ""
"Now you're ready to start your RETROGAMING experience with Recalbox! Press "
"button B to start... and PLAY AGAIN!"
msgstr ""
"現在，您就可以開始使用Recalbox進行復古遊戲體驗了！\n"
"按下按鈕B開始...繼續玩吧！"

msgid "WELCOME TO RECALBOX!"
msgstr "歡迎使用RECALBOX！"

msgid ""
"Just a few words about the POWER button.\n"
"Make a short press, just like a mouse click, and your console will enter "
"sleep mode. Make another short press and your console will restart instanly! "
"Work in Recalbox interface and in-game!\n"
"\n"
"Press button B to continue."
msgstr ""
"關於電源按鈕的提醒。\n"
"短按一下，就像單擊鼠標一樣，您的控制台將進入睡眠模式。\n"
"再短按一次，控制台將立即重新啟動！在Recalbox界面和遊戲中工作！\n"
"\n"
"按下按鈕B繼續。"

msgid ""
"If you push the POWER button more than 2 seconds, this will power-off your "
"console. If you do so in-game, Recalbox will close the current emulator "
"gracefully.\n"
"Just in case, holding the POWER button down more than 5s perform an hard "
"power-off.\n"
"\n"
"Press button B to continue."
msgstr ""
"如果按電源按鈕超過2秒鐘，這將關閉控制台電源。如果您在遊戲中這樣做，那麼"
"Recalbox會在之前優雅地關閉當前模擬器。\n"
"以防萬一，按住電源按鈕5秒鐘以上會執行硬體關機。\n"
"\n"
"請按 B 鍵繼續。"

msgid ""
"One more thing to know: If you plug in or unplug your headphones in the jack "
"connector, Recalbox will automatically switch the audio output. Convenient.\n"
"\n"
"Press button B, as usual."
msgstr ""
"好心提醒：如果您在音源孔插入或拔出耳機，Recalbox會自動切換音頻輸出，是不是很"
"方便呢！\n"
"\n"
"像往常一樣按下B鍵繼續。"

msgid "HIDE PREINSTALLED GAMES"
msgstr "隱藏預裝遊戲"

msgid ""
"Hide all pre-installed games. Changing this option makes EmulationStation to "
"relaunch."
msgstr "隱藏所有預裝的遊戲。更改此選項可使EmulationStation重新啟動"

msgid "SHOW IN LIST"
msgstr "在清單中顯示"

msgid "System"
msgstr "系統"

msgid "Added to favorites"
msgstr "新增至收藏夾"

msgid "Removed from favorites"
msgstr "從收藏夾中刪除"

msgid "Gameclips cannot be played. No video availabe for your selection"
msgstr "無法播放遊戲剪輯。你的選擇沒有影片"

msgid "EmulationStation must relaunch to apply your changes."
msgstr "必須重新開機才能套用您的更新"

msgid "PAIRING %s ..."
msgstr "配對中 %s ..."

msgid "SCANNING BLUETOOTH DEVICES..."
msgstr "正在掃描藍芽裝置..."

msgid "GAME OPTIONS"
msgstr "遊戲設定"

msgid "NO GAME SELECTED"
msgstr "沒有選擇遊戲"

msgid "GAME %s"
msgstr "遊戲 %s"

msgid "FOLDER %s"
msgstr "資料夾 %s"

msgid "EDIT GAME %s"
msgstr "修改遊戲 %s"

msgid "EDIT FOLDER %s"
msgstr "修改資料夾 %s"

msgid "RUN WITH"
msgstr "運行"

msgid "NON EDITABLE GAME"
msgstr "不可編輯的遊戲"

msgid "auto select"
msgstr "自動選擇"

msgid ""
"Welcome to RECALBOX for Odroid Go Super!\n"
"This little presentation will show you how to use all the special buttons "
"available all around the screen.\n"
"\n"
"Press any button to start!"
msgstr ""
"歡迎使用 RECALBOX 進行 ODROID-GO Super!\n"
"這個簡易示範將向您展示如何使用螢幕上的所有特殊按鈕。\n"
"\n"
"請按任意按鍵開始！"

msgid ""
"The top-left black button is the SELECT button, also available on most "
"modern pads.\n"
"But it is also the HOTKEY button that you can use in conjunction with other "
"buttons in most emulators.\n"
"For example, you can use HOTKEY+START to quit the current game.\n"
"\n"
"Press the SELECT button."
msgstr ""
"左上角的黑色按鈕是SELECT按鈕，現代大部份的控制器都有提供該按鈕。\n"
"但它也可以與大多數模擬器中的其他按鈕合併使用的HOTKEY熱鍵。\n"
"例如，您可以使用HOTKEY + START退出正在玩的遊戲。\n"
"\n"
"請按 SELECT 鍵繼續。"

msgid ""
"At the opposite side of the SELECT button is the START button.\n"
"Use it to open the main menu in the Recalbox interface and use it in-game as "
"the regular START button available on most consoles.\n"
"\n"
"Press this START button please."
msgstr ""
"在選擇鍵SELECT的對面是開始鍵START。開始鍵它可以在Recalbox界面中打開主選單，並"
"且也是遊戲中的常見的START按鈕。\n"
"\n"
"請按下 START 鍵繼續。"

msgid ""
"Then, on the top of the console, there are 2 buttons marked with a '-' and a "
"'+'.\n"
"Use them to raise or lower the volume at any time in the Recalbox interface "
"or in-game.\n"
"\n"
" Press any button to continue"
msgstr ""
"在控制台的頂部，有兩個標記為 “-” 和 “+” 的按鈕。 無論您是在Recalbox界面中還是"
"在遊戲中，都可以使用它們隨時提高或降低音量。\n"
"\n"
"請按任意按鍵繼續。"

msgid ""
"The two bottom-left gray buttons control the screen brightness.\n"
"Note that the brighter the screen, the more power it consumes!\n"
"\n"
" Press either brightness up or down button"
msgstr ""
"左下方的兩個灰色按鈕可以控制螢幕的亮度。\n"
"注意：螢幕越亮，您將使用的電量會越多！\n"
"\n"
"請按上或下亮度按鈕繼續。"

msgid ""
"Finally, the two bottom-right gray buttons are third left & right triggers "
"(L3/R3), only usefull in some emulators or to record videos.\n"
"\n"
" Press either L3 or R3"
msgstr ""
"最後，兩個右下角的灰色按鈕是第三個左右觸發器（L3 / R3）。只有一部份的模擬器才"
"有用途，或用於錄製影片的熱鍵。\n"
"\n"
"請按 L3 或 R3 繼續。"

msgid "DRIVER"
msgstr "驅動程式"

msgid ""
"Change the driver if your pad is not working at all or not working properly "
"in-game."
msgstr "如果您的手把不能正常使用，請嘗試更換驅動程式。"

msgid "In Memory!"
msgstr "在記憶體中！"

msgid "Internal Share Partition"
msgstr "分割內部儲存磁區"

msgid "Network Share"
msgstr "網路分享"

msgid "Device %d - %l (%f)"
msgstr "裝置 %d - %l (%f)"

msgid "Any External Device"
msgstr "任何外接裝置"

msgid "SCRAPER OPTIONS"
msgstr "抓取選項"

msgid "SCREENSCRAPER OPTIONS"
msgstr "畫面抓取選項"

msgid "DETECTED REGION"
msgstr "已檢測區域"

msgid "SELECT REGION PRIORITY"
msgstr "選擇區域排序"

msgid "LATER"
msgstr "之後"

msgid "A reboot is required to apply pending changes."
msgstr "需要重新啟動才能套用更改的內容。"

msgid "SHOW LIGHTGUN SYSTEM"
msgstr "顯示光線槍系統"

msgid "Show all available games playable with a lightgun."
msgstr "顯示所有可用光線槍玩的遊戲。"

msgid ""
"WARNING! This option erase all recalbox and emulator configurations! Use it "
"carefully!"
msgstr "警告！此選項將刪除所有Recalbox和模擬器的設定值。請小心使用！"

msgid "RESET TO FACTORY SETTINGS"
msgstr "重置回原廠的設定值"

msgid "WARNING!"
msgstr "警告！"

msgid ""
"RESET TO FACTORY SETTINGS\n"
"\n"
"YOU'RE ABOUT TO RESET RECALBOX AND EMULATOR SETTINGS TO DEFAULT VALUES.\n"
"ALL YOUR DATA LIKE GAMES, SAVES, MUSIC, SCREENSHOTS AND SO ON, WILL BE "
"KEPT.\n"
"\n"
"THIS OPERATION CANNOT BE UNDONE!\n"
"ARE YOU SURE YOU WANT TO RESET ALL YOUR SETTINGS?"
msgstr ""
"重設回原廠的設定值\n"
"\n"
"您即將把RECALBOX和模擬器的設定值重置為原廠預設值。\n"
"您的所有資料，例如遊戲、存檔、音樂、畫面抓圖等。將會保留。\n"
"\n"
"此操作無法取消反悔！\n"
"您確定要重設所有設定值嗎？"

msgid ""
"YOU'RE ONE CLICK AWAY FROM RESETTING YOUR RECALBOX TO FACTORY SETTINGS!\n"
"\n"
"ARE YOU REALLY SURE YOU WANT TO DO THIS?"
msgstr ""
"您只要再按一鍵，所有RECALBOX的資料及設定值將會被重設！\n"
"\n"
"您確定要這樣做嗎？"

msgid "SWAP VALIDATE/CANCEL BUTTONS"
msgstr "交換確認/取消按鈕"

msgid "AUDIO MODE"
msgstr "聲音模式"

msgid "Select sound to play. Musics, videos sound, both or none"
msgstr "選擇要播放的聲音。音樂、影片聲音、兩者都選、或都不選"

msgid "Musics or videos sound"
msgstr "音樂或影片聲音"

msgid "Musics and videos sound"
msgstr "音樂或影片聲音"

msgid "Musics only"
msgstr "只有音樂"

msgid "Videos sound only"
msgstr "只有影片聲音"

msgid "No sound"
msgstr "沒有聲音"

msgid "BRIGHTNESS -"
msgstr "亮度 -"

msgid "BRIGHTNESS +"
msgstr "亮度 +"

msgid "Adult"
msgstr "成人"

msgid "Waking up!"
msgstr "注意！"

msgid "Bye bye!"
msgstr "再見！"

#
msgid "LightGun Games"
msgstr ""

#
msgid "NEW YORK"
msgstr ""

#
msgid "MADRID"
msgstr ""

#
msgid "AUTOMATIC"
msgstr ""

#
msgid "SYSTEM DRIVER"
msgstr ""

#
msgid "GAME LIBRARY DRIVER"
msgstr ""

#
msgid "Allow to swap validate button B/X and cancel button B/O"
msgstr ""

#
msgid "Select exisiting game clip view options for this theme."
msgstr ""

#
msgid "Analog Output"
msgstr ""

#
msgid "HDMI / DisplayPort"
msgstr ""

#
msgid "box2D"
msgstr ""

#
msgid "box3d"
msgstr ""

#
msgid "P2K CONTROLS"
msgstr ""

#
msgid "THE UPGRADE HAS FAILED"
msgstr ""

#
msgid ""
"The upgrade process has failed. You are back on Recalbox %s.\n"
"Please retry to upgrade your Recalbox, and contact the team on https://forum."
"recalbox.com if the problem persists."
msgstr ""

#
msgid "RECALBOX OVERLAYS"
msgstr ""

#
msgid ""
"On wide screens, display system images that wrap around emulated screen."
msgstr ""

#
msgid "YOUR FAVORITES LIST IS EMPTY. PRESS SELECT TO SHOW ALL GAMES."
msgstr ""

#
msgid "No comment available"
msgstr ""

#
msgid "UNKNOWN"
msgstr ""

#
msgid "GO TO GAME"
msgstr ""

#~ msgid "SECURITY"
#~ msgstr "安全防護"

#~ msgid "ENFORCE SECURITY"
#~ msgstr "啟用安全防護"

#~ msgid "ROOT PASSWORD"
#~ msgstr "ROOT 密碼"

#~ msgid "Manage your recalbox security."
#~ msgstr "管理你的保密設定"

#~ msgid "Change the SSH root password."
#~ msgstr "修改SSH連線的root密碼"

#~ msgid "Enforce recalbox security."
#~ msgstr "強制安全防護設定"

#~ msgid ""
#~ "Set the screensaver behavior. DIM will reduce the screen light, and BLACK "
#~ "will turn the screen black."
#~ msgstr "設定螢幕保護效果。DIM 會讓畫面變暗，BLACK 會讓畫面全黑。"

#~ msgid "UPDATE VERSION:"
#~ msgstr "更新的版本："

#~ msgid "Rom found"
#~ msgstr "已找到 ROM"

#~ msgid ""
#~ "Copy current system on another device.\n"
#~ "Warning ! It will erase all data on target device."
#~ msgstr ""
#~ "將系統複製到另一台設備上。\n"
#~ "警告！這會清除目標設備上的一切信息。"

#~ msgid ""
#~ "Scrapping complete! {PROCESSED} games processed.\n"
#~ "\n"
#~ "{SUCCESS} game(s) scraped or updated\n"
#~ "{NOTFOUND} game(s) not found...\n"
#~ "{ERRORS} request/download errors\n"
#~ "\n"
#~ "{TEXTINFO} Text information updated\n"
#~ "{IMAGES} images and {VIDEOS} videos downloaded\n"
#~ "{MEDIASIZE} of media saved\n"
#~ "Now, EmulationStation is going to relaunch to update all gamelists."
#~ msgstr ""
#~ "搜刮完成！{PROCESSED} 個遊戲已處理。\n"
#~ "\n"
#~ "{SUCCESS} 個遊戲被抓取或更新了\n"
#~ "{NOTFOUND} 個遊戲未找到... \n"
#~ "{ERRORS} 個請求/下載錯誤\n"
#~ "\n"
#~ "{TEXTINFO} 文字資料更新了\n"
#~ "{IMAGES} 個圖像和 {VIDEOS} 個影片已下載\n"
#~ "{MEDIASIZE} 的媒體檔案已儲存，\n"
#~ "EmulationStation將重新啟動以更新所有遊戲列表。"

#~ msgid ""
#~ "You reached your daily quota of scrapping request.\n"
#~ "All your today's scrapes have been saved anyway.\n"
#~ "\n"
#~ "Start scrapping again tomorrow.\n"
#~ "Dont forget to select 'update' and not 'scrape all'"
#~ msgstr ""
#~ "您已達到每日搜刮要求的配額。無論如何，您今天的所有搜刮都已保存。\n"
#~ "\n"
#~ "明天再開始搜刮。不要忘記選擇“更新”而不是“全部刪除”"

#~ msgid ""
#~ "Select the source of your game name. Trust the scrapping database or get "
#~ "them from filename, raw or undecorated (without decoration in () or [] )."
#~ msgstr ""
#~ "選擇您的遊戲名稱的來源。信任剪貼數據庫，或從原始文件名或未修飾的文件名中獲"
#~ "取它們(沒有裝飾() or [] )."

#~ msgid "Scrapper results"
#~ msgstr "刪除結果"

#~ msgid "Real Time Stratégy"
#~ msgstr "實時策略"

#~ msgid ""
#~ "If you push the POWER button more than 2 seconds, this will power-off "
#~ "your console. If you do so in-game, Recalbox will close the current "
#~ "emulator gracefully before.\n"
#~ "Just in case, holding the POWER button down more than 5ws perform an hard "
#~ "power-off.\n"
#~ "\n"
#~ "Press button B to continue."
#~ msgstr ""
#~ "如果按電源按鈕超過2秒鐘，這將關閉控制台電源。如果您在遊戲中這樣做，那麼"
#~ "Recalbox會在之前優雅地關閉當前模擬器。\n"
#~ "以防萬一，按住電源按鈕5秒鐘以上會執行硬體關機。\n"
#~ "\n"
#~ "請按 B 鍵繼續。"

#~ msgid "added to favorites"
#~ msgstr "新增至收藏夾"

#~ msgid "removed from favorites"
#~ msgstr "從收藏夾中刪除"

#~ msgid ""
#~ "Gameclips cannot be played\n"
#~ "\n"
#~ "No video availabe for you selection"
#~ msgstr "無法播放遊戲剪輯。你的選擇沒有影片"
